【中資入侵】 「滴滴出行」擬投專營的士！業界狂呻：投資額過億 車行冇得鬥

【新增滴滴出行回應】政府早前建議推出600架專營的士，分3個專營權供業界競投。業界粗略統計，第一筆投資金額至少過億元，一般車行根本無能力承受。

《明報》引消息指，內地「滴滴出行」近日已接觸業界，為競投本港專營的士「摸底」。報道指，「滴滴出行」此舉，一來關心港府推動專營的士是否成功，尤其早前的士業界成立了「撤回的士專營權大聯盟」，曾有的士堵塞立法會及政府總部一帶道路的行動，二來了解香港有哪些公司有興趣競投專營的士，以評估自己的勝算。

「滴滴出行」發言人向本報回應，並無否認向業界「摸底」競投專營的士的傳聞，並指公司扎根本港多年，致力於以技術提升本港的士服務質素及司機收入，對政府政策走向關心是自然的事，希望政策方向日益開明，有助於本港智慧城市發展，也將持續向各界持份者虛心請教與交流。

業界質疑，政府推出專營的士計劃，似為「滴滴出行」此類財雄勢大的企業度身訂做，同時「滴滴出行」旗下「快的Taxi」早已打入香港市場，若它要競爭專營的士權，入場成本已較其他公司低。

滴滴打車於2012年在北京開始出現，於2015年與快的打車合併，並於去年8月收購Uber中國品牌，自此獨霸中國call市場。騰訊（700）、阿里巴巴及Uber分別持有滴滴出行11.4%及10%權益。

而家D60後真係好唔捱得

一滴滴出行係咪即係支那抄uber嗰間?

撐政府反佔中啊嗱

唉家下啲死廢老少少競爭都唔捱得學人講獅子山精神

的士佬東家唔打打西家
多左車咪仲多選擇

佔中時申請禁制令
鬧人阻住佢地搵食
今日變紙巾

無班的士佬唔好阻住滴滴搵食啦

的士狗又做咗港共condom

滴滴=中資紅企

UBER= 美資

你懂的

其實得600部都唔會好大影響啦

「滴滴出行」發言人向本報回應，並無否認向業界「摸底」競投專營的士的傳聞，並指公司扎根本港多年...

滴滴打車於2012年在北京開始出現，於2015年與快的打車合併，並於去年8月收購Uber中國品牌，自此獨霸中國call市場...

即係點？滴滴喺香港出現左好耐傢喇？

屌你老母
你地班的士佬唔係最鍾意中港融合架咩？
宜家咪融合緊囉

中資滴滴vs 的士佬

港豬有字就睇嫁啦, 點會查佢Background 呀

香港越來越中資落嚟搶嘢， 好似樂視， m記， 之前賣地再到而家的士， 以後只會越來越多， 長遠係咁港資食得屎喎， 大至一塊地小至一個舖位都比佢哋瘋狂高價搶晒， 香港人食屎呀， 到時物價貴晒都係小市民負擔

廢老：一日最衰都係佔中班o靚仔

哼，M巾嘅野係咁架啦，反佔旺佔鐘反得咁開心咪好囉，大家今日一齊咁仆街喇

一早講左所有行業個趨勢都係紅資取代港資

唔鐘意咪走囉，再唔係咪同中國人打工囉

d 報紙佬都係求鳩其照紙搬字

BTW 的士佬應該喜迎中資加入的士市場

又要兩篤屎揀一篤食

的士佬喜迎融合，加強競爭力

班垃圾的士佬是要管的！

600只係打頭陣

反對姐係唔合作，係到搞搞震，破壞社會穩定、破壞香港法治

公司註冊處查冊睇過同「滴滴」有關而又可能同「的士」業務有關嘅公司，最舊嘅成立年份為2013年

不過都係e-commerce野多，亦唔見有「滴滴出行」、「滴滴打車」之類嘅公司，唔知佢個「紮根多年」嘅意思係咩

仲有的士牌個發牌量係定死左嘅

如果佢本身無持有一定數量嘅的士牌，好難講佢地係呢個業務上有幾多持份

呢鋪真係要讚屋企個廢老
當年牌價一上七球就賣車換樓

三個字-抵撚死

抵撚死，炒的士牌炒得咁過癮，班戇鳩的士佬又文盲又冇腦，奴性又重，自己俾班車主㩒住嚟榨都唔醒目，當年出Uber其實對佢哋最有利，搵架私家車就開得工，佢哋就以為人哋搶佢飯碗。其實依家多六百架車，佢哋應該有得益先啱 租金應該有下調壓力

我最期待的時刻出現了.jpg

商業名稱不等於公司名

ok，不過都係唔知佢有幾多的士牌?

屌啦星 我阿爺 95 年時賣撚左
如果hold到依家 我食緊雞脾

但係我地係唔係應該幫的士佬手 做好統一戰線？

幫佢老味呀，死廢老早死早著啦

最少人地武勇派加本土企業
好左膠咁講句化敵為友
總好過比支那人入侵

Pish

Ok係on9D但係比叫香港人之後杯葛
係入標前阻止更加容易

的士佬拎住個值幾百萬既牌先覺得自己係社會既得利益者
就算畀你幫到佢手佢轉個頭咪又係出賣你

支那企業定香港仆街？
係好兩難
不過係唔係要試下

清屋企人有的士牌

抵啦

No I want über

只係唔想香港比支企拃春袋

我同你班的士佬講，呢隻就係689陣營成日講嘅做大個餅

化敵為友？
搵日短途唔黑面，偏僻唔拒載，我即刻同你結義金蘭呀

的士佬快d幫佢阿爺舔埋袋底睇下有冇得掹

無架啦，呢D換血行動政府唔會阻，仲會用創新黎過骨，之前點對Uber、今日點對紅資，你自己識比較啦

係多牌嘅就套現番一部分先

唔想比共產黨揸春袋，有錢嘅走得就走啦

等睇的士佬反中資

重點唔係保的士 而係趕走中支

中資同外判 邊個舔袋底快D

快的taxi

如果連登有邊個的士post漏左佢既麻煩提番我

自由市場
中資收班廢老皮
繼續uber

Push

有料怕咩競爭

你以為淨係高登仔先私怨大過天?
連登仔咪又係寧願比中資入侵
同本地人對抗外人? 不了

撐689
焦土焦土

炒濃牌呀

唔係要愛國咩
唔係要清我旺角場咩

反正我都收左皮
睇的士狗俾人生劏
好爽

windows, mac 落晒中國 patch 睇下 D 人用 linux 定死用 windows 同 mac 做中國隻狗 ?

呢啲香港既得利益者先賣港賣得最緊要
呢班人一日唔死只會令香港繼續腐化
香港腐化支那先有機可乘
班人仲仆街過支那

錯晒，呢 D 係蟲既特性，只係由英國管治下既香港人變返做蟲

Windows Mac 同Linux 落晒中國patch 睇下d人做咩狗

中資黎講600部唔會係終點